Angelababy用英文名被內地作家鬧爆 陶傑出手諗中文名俾網民投票

中國「知名作家」劉信達經常喺微博發表偉論，過往有唔少藝人「躺著也中槍」，包括謝霆鋒、王菲、陳小春、王寶強及楊冪等等。劉信達試過警告謝霆鋒喺3個月內必須要搞清楚同王菲嘅關係，一係就結婚、一係就分手。最新就輪到近年喺內地發展不俗嘅Angelababy（楊穎）, 劉信達喺微博鬧爆Baby身為中國人，偏偏用英文名, 「西方人對應的是東方人，而不是南方人，不要無知者無畏，不要無聊當有趣！」佢又話內地人對外國節日及洋化覺得反感，希望Baby對自己個英文名反感，建議佢用返中文名喺內地發展。

香港才子陶傑睇到都忍唔住出手幫Baby講返兩句，陶傑指Baby用英文名唔係因為祟洋，而係想鼓勵下一代學好英文，好似Maggie Q同Lisa S都有中國或亞裔血統，廣電局都無要求佢哋用中文名。而且「Angelababy」發音簡單，小學程度也叫得出口，可以證明「英文不是障礙」。另外，陶傑仲幫Baby諗咗幾個中文名俾大家投票，包括「安琪拉嬰兒」、「安琪拉貝比」同埋「安琪拉悲B」，唔知Baby鍾意邊個名多啲呢？

觀陰悲乙

包括「安琪拉嬰兒」、「安琪拉貝比」同埋「安琪拉悲B」

愛支那 巨嬰

同原名幾貼切

支語併音咪又係英文

應該學韓國同台灣咁自創一套拼音文字啦

悲 B係咪解悲慘嘅西

安逼兒(捲脷)

神仙啤/神仙b

安琪寶貝

愛支那

飲水思源，就叫你的樣子如何啦

忍唔住跟住讀

硬做瀨爆迫

叫愛支那寶貝
開心未？

叫 鸡 算啦

沒屍兒

又有音譯又有意境

秒左

天使一個嬰兒
angel a baby

你

玻璃心 baby

屌

漢字拉丁化
學中文要先學英文字母,夠晒去中國化+崇洋

每段都抽到其他人水

幾好

考普通話要考拼音

浸豬籠啦要

牛b

安琪拉熱巴

Angelababe 有swag未

整容的BB

Don't make stupid people famous

Angel方加

笑死

Angel
a
baby

天使甲嬰

頂你, 笑到噴飯

Angela Giant baby

天使得得B

諗起絲cup悲b

叫魔嬰

留名睇上報紙

牛逼

愛支那悲嬰

牛乙死了

牛b死了

操他媽的B 個B

言重啦鼻便

真係呢d名先岩支那人叫 陣柒味 可以柒出宇宙

投票俾你

安琪拉逼b

安琪拉裝B

安琪拉悲B

諗起樣子巴

攝灶罅寶貝

羊嬰

天線得得B
都唔錯

不如叫你的樣子如何

劉以達我就識

安抓撈唄儿

安喬拉北鼻

共產黨牛B

阿乙 鍾鎮濤
瑪莉亞哥爹奧 肥媽
鐳射姐 汪明荃
齊齊改

戇支那寶逼

巴打先係真才子

鬥紅

晨早要改啦